- Initialement linux géré par patch 
- CVS et subversion pas pratique pour linus

- utilisation de BitKeeper (partir de 2002) => conflit chez les dev, notamenent alan Cox et Richard Stalman oposés à l'utilisation d'un logiciel propriétaire. 

- Conflit avec le créateur de bitkeeper qui retire la licence (à cause entre autre du devellopeur de samba)

- retour au patch... sortie du noyaux suivant, linus faché, et rincé prend des vacances....

- 2 semaines plus tard, il reviens avec git.... 





Rachat github par microsoft : 
<https://www.frandroid.com/marques/microsoft/508693_microsoft-rachete-github-un-seisme-pour-les-developpeurs>
 